<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>NoMeta.az Xəbərlər</title>
    <link>https://nometa.az/news/</link>
    <description>Texnologiya şirkətlərinin mühəndislik bloqlarından Azərbaycan dilinə tərcümə edilmiş məqalələr.</description>
    <language>az</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 14:48:11 GMT</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://nometa.az/news/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <item>
      <title><![CDATA[Səmərəliliyi Mənimsəmək: DRY Prinsipini Tətbiq Etməyin Ən Yaxşı Təcrübələri]]></title>
      <link>https://nometa.az/news/mastering-efficiency-best-practices-for-embracing-the-dry-principle/</link>
      <guid>https://nometa.az/news/mastering-efficiency-best-practices-for-embracing-the-dry-principle/</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:00:01 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Proqram təminatının inkişafı sahəsində səmərəlilik əsas amildir. Tərtibatçıların riayət etdiyi fundamental prinsiplərdən biri DRY prinsipidir - Don't Repeat Yourself (Özünü Təkrarlama). Bu prinsip artıqlığın qarşısını almaq və təkrar istifadəni təşviq etmək üçün DRY, qısa və dəstəklənə bilən kod...]]></description>
      <source url="https://dev.to">Dev.to</source>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Gömülü Sistemlərdə Yaddaş Strukturu: C Kodu Həqiqətən FLASH və RAM-a Necə Yerləşdirilir]]></title>
      <link>https://nometa.az/news/memory-layout-in-embedded-systems-how-c-code-really-ends-up-in-flash-and-ram/</link>
      <guid>https://nometa.az/news/memory-layout-in-embedded-systems-how-c-code-really-ends-up-in-flash-and-ram/</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:34:20 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Gömülü Sistemlərdə Yaddaş Strukturu: C Kodu Həqiqətən FLASH və RAM-a Necə Yerləşdirilir CPU dəyişənləri, tipləri və ya bölmələri anlamır. O, yalnız "X ünvanını oxu" və ya "Y ünvanına yaz" kimi xam əmrləri icra edir. O, yalnız yaddaş ünvanlarını başa düşür. Dəyişən elan etdikdə, əslində saxlama yeri...]]></description>
      <source url="https://dev.to">Dev.to</source>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[AI-ni Tətbiq Etməzdən Əvvəl]]></title>
      <link>https://nometa.az/news/before-adopting-ai/</link>
      <guid>https://nometa.az/news/before-adopting-ai/</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:14:38 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[AI-ni Tətbiq Etməzdən Əvvəl Bu günlərdə AI platforması inkişafı üzərində işləyərkən çox şey haqqında düşünürəm. Tez-tez AI-nin tətbiqinin hansısa inqilabi dəyişiklik gətirəcəyi gözləntisi ilə qarşılaşıram, lakin sahədə işləyərkən bəzən fərqli bir mənzərə görürəm. Tez-tez eşidirəm ki, AI sehrli...]]></description>
      <source url="https://dev.to">Dev.to</source>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Startuplar və Kiçik Bizneslər üçün Tapşırıq İdarəetmə Proqramını Necə Seçməli]]></title>
      <link>https://nometa.az/news/how-to-choose-task-management-software-for-startups-and-small-businesses/</link>
      <guid>https://nometa.az/news/how-to-choose-task-management-software-for-startups-and-small-businesses/</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:26:19 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Startaplar və Kiçik Bizneslər üçün Tapşırıq İdarəetmə Proqramını Necə Seçməli Müəllif: Konstantin, Vaiz-ın həmtəsisçisi. On ildən artıqdır ki, mühəndis, komanda rəhbəri və məhsul sahibi kimi rəqəmsal məhsullar yaradır. Çərşənbə axşamı günortadan sonradır və komanda rəhbəriniz tapşırıq izləyicisində...]]></description>
      <source url="https://dev.to">Dev.to</source>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Livewire Zəifliyi Serverlərimizdə Kripto Mayninqinə Necə Səbəb Oldu]]></title>
      <link>https://nometa.az/news/how-a-livewire-vulnerability-led-to-crypto-mining-on-our-servers/</link>
      <guid>https://nometa.az/news/how-a-livewire-vulnerability-led-to-crypto-mining-on-our-servers/</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:17:53 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Necə Livewire Zəifliyi Serverlərimizdə Kriptovalyuta Mayninqinə Səbəb Oldu Keçən həftə performans problemi kimi başlayan və kriptovalyuta mayninqi araşdırmasına çevrilən bir təhlükəsizlik insidenti yaşadıq. Baş verənləri və Livewire-i prodakşında işlədirsinizsə bilməli olduqlarınızı sizinlə...]]></description>
      <source url="https://dev.to">Dev.to</source>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Turbo ilə Rails-də Optimistik UI Qurma]]></title>
      <link>https://nometa.az/news/building-optimistic-ui-in-rails-powered-by-turbo/</link>
      <guid>https://nometa.az/news/building-optimistic-ui-in-rails-powered-by-turbo/</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:15:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Rails-də Turbo ilə İşləyən Optimist UI Yaratmaq Bu məqalə əvvəlcə Rails Designer bloqunda(https://railsdesigner.com/turbo-powered-optimistic-ui/) dərc edilmişdir. Bir müddət əvvəl sizə custom elements istifadə edərək optimist UI necə yaradılır(https://railsdesigner.com/custom-elements/)...]]></description>
      <source url="https://dev.to">Dev.to</source>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Binja: Nəhayət, Bun üçün Sürətli Jinja2/Django Şablon Mühərriki]]></title>
      <link>https://nometa.az/news/binja-finally-a-fast-jinja2django-template-engine-for-bun/</link>
      <guid>https://nometa.az/news/binja-finally-a-fast-jinja2django-template-engine-for-bun/</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:18:46 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Binja: Nəhayət, Bun üçün Sürətli Jinja2/Django Şablon Mühərriki JavaScript ekosistemində Django üslublu şablonlardan istifadə etməyə çalışmısınızsa, bu ağrını bilirsiniz. Nunjucks əsas seçimdir, lakin yavaşdır və funksiyaları çatışmır. Bun layihəsi üçün daha yaxşı bir şeyə ehtiyacım var idi, ona...]]></description>
      <source url="https://dev.to">Dev.to</source>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Statikdən Ağıllıya: Renderer, Gemini və MCP ilə AI-First Developer Portfoliosu Dizayn Etmək 🚀🚀]]></title>
      <link>https://nometa.az/news/from-static-to-smart-designing-an-ai-first-developer-portfolio-with-renderer-gem/</link>
      <guid>https://nometa.az/news/from-static-to-smart-designing-an-ai-first-developer-portfolio-with-renderer-gem/</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:16:15 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[Statikdən Ağıllıya: Renderer, Gemini və MCP ilə Süni İntellekt Əsaslı Developer Portfoliosu Dizaynı 🚀🚀 Google Gemini AI və Model Context Protocol ilə portfolio yaradılmasının transformasiyası https://www.youtube.com/watch?v=Txzplqg6oJo 🚀 İcmal Xülasəsi Renderer developerlərin onlayn varlıqlarını...]]></description>
      <source url="https://dev.to">Dev.to</source>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[GitLab Bug Bounty Proqramı siyasət yeniləmələri]]></title>
      <link>https://nometa.az/news/gitlab-bug-bounty-program-policy-updates/</link>
      <guid>https://nometa.az/news/gitlab-bug-bounty-program-policy-updates/</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[GitLab HackerOne Bug Bounty proqramını ilk dəfə 2018-ci ildə təqdim etdi . O vaxtdan bəri, hərtərəfli süni intellektlə gücləndirilmiş DevSecOps platformamızı təhlükəsiz saxlamaq üçün tədqiqatçı icması ilə birlikdə çalışırıq. Şəffaflığa sadiqliyimizi, tədqiqatçılardan gələn rəyləri və aydın...]]></description>
      <source url="https://about.gitlab.com/blog">GitLab</source>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[MongoDB-ni Bilməməyin Dəyəri – Giriş]]></title>
      <link>https://nometa.az/news/the-cost-of-not-knowing-mongodb-introduction/</link>
      <guid>https://nometa.az/news/the-cost-of-not-knowing-mongodb-introduction/</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:49:52 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[MongoDB-nu Bilməməyin Dəyəri – Giriş Bu seriyanın əsas məqsədi MongoDB-ni düzgün istifadə etməklə əldə edə biləcəyiniz əhəmiyyətli performans artımlarını və qənaət edə biləcəyiniz xərcləri nümayiş etdirməkdir. Buna ən yaxşı təcrübələrə əməl etmək, tətbiqinizin spesifik ehtiyaclarını öyrənmək və bu...]]></description>
      <source url="https://dev.to">Dev.to</source>
    </item>
  </channel>
</rss>